《楚漢驕雄》算唔算係tvb 史上最佳劇集

選角，結局都好屈機。

香港劇，唔洗好大制作，已經做到個種歷史風貌相反大陸劇，掉幾多錢落去都做唔到tvb寫韓信由小人物做到楚王個種感覺。

韓信 項羽carry哂

公道不在人心

佳作 未係史上最佳

劉邦，做得唔夠見利忘義，貪財好色，收買人心

On9 人地套劇又唔係定位劉邦係咁既性格

張良吊劉邦：錯，錯，錯，全部都錯

秋官都好做到時勢做英雄個種感覺

定位係小人物，係命運驅使，時勢下爭扎生存下被推上帝位。佢最後都係想同戚姬跳舞唱楚歌，好寫實，有血有肉既人物

好睇喎

編劇好，人物刻畫一流

首主題曲先痴線

同意

虞姬！！！！

鴻門宴個幕幾正

佢老婆呂氏先得人驚

樊噲!

人彔呢樣野真係史上最變態。。。唔識打

同意，場面夠大，選角合適，劇情吸引，雖然可能會偏離史實

片頭又有講解典故

開頭有一集，劉邦同項羽講狗仔十幾歲要出去打仗過段真係觸動到我心感動，本身佢就係反戰但係天意要佢起義，天命所歸做埋皇帝，真係好睇

仲有江華做項羽夠霸氣，黎耀祥做韓信由跨夫變做大將軍，張可頤做呂后夠陰濕

呢套劇我唯一一套睇唔次嘅劇，可惜依家搵唔到粵語，有嘅我都會再睇多五次

江華

特技人吊打

雄才 絕世天生有幾

唔好講download 剩係楓林網都有得睇

選角方面
從主角到配角都好入型入格
由期江華個種霸氣

劉邦！你出爾反爾

點解唔係九五至尊

有啊，楓林網，岩岩睇先。好似係威其義做編劇? 狗仔個度真心好感動，開頭由農機斬白蛇起義開始跟佢。結局都好出人意表，成班大臣加呂后一齊閉門議事，唔比秋官入去。誅殺韓信，秋官個種無力感，睇到人都寒埋

仲有個講野君

不祥人！！！！！

雞寶都播到爛

張良韓信蕭何呢班好有古人味道

上個月先睇完
本身以為會好悶 點知睇到唔停手

項老弟

秋官成套戲都用鳩流流手法黎表達劉邦
但到最後一集佢同個仔講野果幕完全做到皇帝果種霸氣

仲好記得魚基

暗渡陳倉

蕭何魯振順,張良蔣志光,韓信黎耀祥
呢個漢初三傑嘅組合都好難有人超越到

主題曲都寮得好，到今日都記得

寫*

仲有怕老婆

人彘

回到三國

戚姬

但楚漢d兵本身好平淡，唔計主角除左韓信 張良 蕭何之外其他人都好模糊

韓信有啲做作
做左天下兵馬大元帥，同漢王關係疏遠之後果種高傲自大既感覺好生硬 成個角色就係因為依一到發揮得唔夠淋漓盡致

反而項羽既少年既豪情、率性，以致叔父去世之後對人既疏離感、登基為西楚霸王之後既帝王氣派、氣呑天下既霸氣，就比江華色演得活靈活現

其實成出戲入面有幾個角色做得特別好
項羽
劉邦
兩個都功架十足

仲有呂雉 唔知點解我有種感覺就係佢帶得出戰國時代果種女人既味道 當然我並唔知道戰國時代既女人係點

不過上述三個角色為套劇生色不少

其實套劇寫劉邦有一個好consisent既鋪排

劉邦每次都一定會屈服於眾人既壓力

第一次，係呂雉耍手段
眾人知道有個千金小姐想同劉邦結婚所以追佢還錢，逼於無奈答應婚事

第二次，追悼楚懷王
漢王雖然念及結義之情，舌戰群臣。但眾人因爲被貶入蜀中一直意氣難平堅持聲討項羽，漢王又一次屈服於群情

第三次，擊其慕歸
兩王之間既情誼敵不過眾臣追逐名利之心，王室聯同眾臣於殿外跪足一日，最終漢王再次屈服

時勢做英雄- 秋官
英雄做時勢造- 江華

最後都係英雄不敵時勢

無言獨對烏江水

翻煲左一次，好好睇，唯一覺得虞姬唔靚女(但佢本人其實幾正)

虞姬！！！！！！！！！

我楚項羽！！！真係天下第一嘅大笨蛋！！！！！！！！！！

好嘈

Tvb全盛大把神作，呢套算係近年其中一套好野，但如果比史上，就肯定頭10都冇

雄才 絕世天生有幾～

江華算唔算係項羽嘅代表作

ED先正喎
完全寫緊項羽虞姫

情還在 難敵擋家國夢
愁還在 懷內今只有風

仲有套戲一開頭有好多成語既典故 有學習成份既劇 不多

想問好耐，以前打仗日岀打到日落
會唔會放中午飯？

尋泰記呢

Btw 搵秋官演劉邦真係冇得輸

劉邦， 你呢個貪財好色之徒/b]

如眼睛可分對或錯

我對呢套深刻d

我真心覺得呢套有top 5 可能鍾意歷史
黎耀祥真係演活左韓信 同埋江華秋官
依加講起楚漢既人物我都係聯想到佢地個樣

跟住讀，好自然出到項羽把聲

又要翻煲了

認同，唔需要咩大製作大場面，佢以輕鬆手法描述歷史先高招

蕭何月下j韓信

韓信 演技強無敵

項羽！九里山就係你葬身之地！

其實係贏江華秋官黎耀祥+張可頤
4個擔起成套戲

你係咪掉轉左黎講

張良其實都做得好好

個劇本好正

主題曲同片尾都填得好好

尋秦記>封神榜>楚漢

雞寶會不停翻播，多啲留意直播台

呢排睇完楚漢睇封神榜，都好高質

90年代同2000年頭幾年既劇集好多都好高汁

取材同編劇都好好

睇完百度
痴撚線

女人先係最恐怖

主要係演員真係功架十足

而家香港歌影視都搞唔得起
主要係因為佢地好多都一出名就走左去大陸拍劇

大台而家一味拍膠劇，好耐無見過有呢類高質古裝，當然拍都唔知搵邊個做好。
一路好想睇一套春秋戰國劇，對上一套應該係爭霸

力拔山兮氣蓋世

西遊記/尋秦記/創世紀好似先係最好

當年會教埋成語
胯下之辱

套野真係好難忘
選角真心一流

係好睇 未至於最佳

慢慢睇

ok,thx

呂后都好正

呢三套真係難分高下

你講到tvb編劇寫咁
跟番史實咋嗎？

其他配角多數水平以上 ,發揮唔錯,成套做得最差係秋官同江華,佢地未夠料做呢兩個咁屈既角色老老實實,演到好撚浮誇 ,至於之後大陸拍果套咩何潤東做項羽更加係個笑話

好正WO,佢差D比胡亥姦倒果段我J咗好多次...

兩登對江華評好高

呢度其實好唔合乎史實,人地歷史上做到開國君主又殺功臣又白馬之盟架,寫到劉邦好廢同好軟弱咁 ,根本歷史計既話果段時期最自私最卑鄙就係佢,不過我都係呻下...佢戲劇唔一定要跟足史實

最尾有段韓信坐喺高處話捕下天羅地網果段好撚型,個畫面同氣勢完全FEEL倒頂羽已經成為韓信既籠中鳥

首播果陣其實坊間串江華正係識登大對眼同大聲講野

楚漢驕雄

尋秦記

封神榜

大唐雙龍傳

個陣無比較，睇下大陸版搵岡本教主做霸王，再睇返江華。就真係高下立見。

亞！父！！！！！！

係幾好, 即使次次開戰得十幾二十人都會覺得係有心既制作
但唔同意你後段, 大陸劇死症係話題受限同埋缺乏創意, 相反佢地拍歷史劇集真係唔錯, 睇細節既話香港成本受限真係無得比. 唯獨係睇慣港劇既唔太慣歷史劇果種沉重既氣氛

其實講歷史劇以前atv既劇情拍得最精彩,家下大陸拍果D都係得個表面好
以前ATV滿清十三皇朝 秦始皇 諸葛亮 錦衣衛 大內群英 武則天 霍元甲 呢D屈到爆

漏咗九王奪位

強劍

演員搭救

呢樣真，好搶鏡

開頭啲詞正，去到Chorus開始on99

戚其義啲作品真係cls, 大台好多爆紅唧劇都係佢制作

好正

做返自己啫

果陣離TVB盛世近啲
有比較要求係高啲
而家被稱神劇既創世紀
當年首播一樣評價一般

講真同盛世果陣啲神作比
呢個post講果啲都未入流

呢套劇韓信唔係高傲自大，係陰險小器

擊其暮歸係出自孫子兵法，講唧係敵人最脆弱嘅時刻，就好似勞動人民辛勤左一整天，黃昏歸家嗰時嘅狀態

劉邦：大丈夫應當如此.

項羽：吾可取而代之.

兩句說話，異曲同工，千古佳話

嘉碧儀

劉邦正仆街出爾反爾

羅嘉良十幾廿年前是但一套都大勝呢套

好好睇

雖然四套都好睇
但得罪講句 黃易作品比佢改到太狗屎垃圾
封神榜 麻麻地其實 成套overall只係中上

只計千禧之後既古裝劇
無線以前真係好多神劇
特別仲要係自己編劇果堆 而唔係改編/史實
求其up都有一堆

戇夫成龍 金裝四大才子 無頭東宮
金枝慾孽 天子尋龍 我的野蠻奶奶

入面仲要有幾套都唔係咩大作 可能得20集
但都好好睇 劇情唔係千篇一律 好有新意